\documentclass[11pt,a5paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[top=2cm]{geometry}
\usepackage{cooltooltips}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{bookman}
%\usepackage[activate]{pdfcprot}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{color}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titlefoot}
\usepackage{microtype}
\usepackage[pdfpagemode=UseNone]{hyperref}
\usepackage[french]{babel}

% Define this document's metadata.
\title{\textcolor{titlecolor}{\bfseries Guide de dépannage\\ de la \vlf}}
\author{Scott Pakin \\ \textit{scott+vfaq@pakin.org}}
\hypersetup{%
  pdftitle={Guide de depannage de la FAQ LaTeX visuelle},
  pdfauthor={Scott Pakin, Jeremy Just},
%  pdfcontactemail={jeremy@jejust.fr},
%  pdfcontacturl={https://www.gutenberg.eu.org/faq},
  pdfsubject={Comprendre les problèmes grâce aux fonctionnalités PDF interactives},
  pdfkeywords={FAQ LaTeX Visuelle francophone, French Visual LaTeX FAQ, PDF, hyperliens, navigateurs web},
  baseurl={http://mirror.ctan.org/info/visualFAQ-fr/visualFAQ-fr.pdf},
%  pdfcopyright={Copyright (C) \the\year, Jeremy Just et Scott Pakin pour la version francaise},
%  pdflicenseurl={http://www.latex-project.org/lppl.txt},
  pdflang={fr-FR}
}

% Define a helpful shortcut.
\newcommand*{\vlf}{\emph{FAQ \LaTeX{} Visuelle}}

% Introduce a little extra space between paragraphs.
\parskip=0.8\baselineskip
\advance\parskip by 0pt plus 2pt

% Define a background color, text color, and hyperlink color.
\definecolor{bgcolor}{rgb}{0.95,0.92,1}
\definecolor{fgcolor}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{titlecolor}{rgb}{0,0,1}
\hypersetup{%
  menubordercolor={0 0 1},
  linkbordercolor={0 0 1},
  urlbordercolor={0 0 1}
}

% Change the formatting of section titles.
\titleformat{\section}{\Large\bfseries\color{titlecolor}}{\thesection.}{1em}{}
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}

% Footnote without marker
% From https://tex.stackexchange.com/questions/30720/footnote-without-a-marker
\newcommand\extrafootertext[1]{%
  \bgroup
    \renewcommand\thefootnote{\fnsymbol{footnote}}%
    \renewcommand\thempfootnote{\fnsymbol{mpfootnote}}%
    \footnotetext[0]{#1}%
  \egroup
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\pagecolor{bgcolor}
\hypertarget{link:title}{\maketitle}
\extrafootertext{Traduction en français: Jérémy Just (\textit{jeremy@jejust.fr}).}
\color{fgcolor}
\sloppy


La \vlf{} fait un usage intensif des hyperliens PDF, des widgets et
des champs de formulaire PDF. Tous ces éléments ne sont pas pas tous
supportés par tous les visualisateurs de fichiers PDF. De plus, même
les visualisateurs de PDF qui prennent en charge les hyperliens
peuvent devoir être configurés pour lancer un navigateur Web lorsqu'un
lien vers une page Web est appelé.

L'objectif de ce document est d'aider à diagnostiquer les problèmes
relatifs aux fonctionnalités interactives de la \vlf{}.

Prêt?  Alors allons-y\dots


\section{Hyperliens internes}

La forme la plus simple d'hyperlien permet de passer d'une page d'un
document à une autre page du même document:

\begin{center}
  \hyperlink{link:title}{Retourner à la page~1.\strut}
\end{center}

Le texte \og{}Retourner à la page~1\fg{} est un hyperlien. En cliquant
dessus, vous devriez revenir à la première page de ce document.

Si rien ne se passe, c'est que votre visualisateur de PDF ne prend
probablement pas en charge les hyperliens. La \vlf{} ne vous sera d'aucune
utilité si vous ne passez pas à un visualisateur qui prend en charge
les hyperliens.

Passons au test suivant\dots


\section{Hyperliens externes}

Le format PDF prend en charge les liens hypertextes vers d'autres documents,
y compris vers des documents non-PDF. Tous les hyperliens de la la FAQ font
référence à des pages web. L'hyperlien suivant pointe vers la page
d'accueil de la FAQ \LaTeX{} francophone:

\begin{center}
  \href{https://faq.gutenberg.eu.org/}{Ouvrir un navigateur web.\strut}
\end{center}

Si rien ne se passe lorsque vous cliquez sur \og{}Ouvrir un navigateur web\fg{},
il est probable que vous soyez dans l'une des situations suivantes :

\begin{itemize}
  \item Votre visualiseur PDF ne prend pas en charge les hyperliens externes.
  La \vlf{} ne vous sera pas d'une grande utilité si vous ne passez pas
  à un visualiseur de PDF qui prend en charge les liens hypertextes.

  \item Vous devez indiquer à votre visualisateur de PDF l'application que
  vous souhaitez utiliser comme navigateur web. Pour certains visualisateurs
  PDF d'Adobe, la boîte de dialogue de sélection du navigateur se trouve sous
  \Acrobatmenu{GeneralPrefs}{Édition$\rightarrow$\linebreak[0]Préférences$\rightarrow$\linebreak[0]Internet\strut}.
  La procédure d'association d'un navigateur web aux hyperliens externes
  sera bien sûr différente avec d'autres visualisateurs de PDF.
\end{itemize}

Si votre visualisateur PDF a ouvert un navigateur Web pointant sur la page
d'accueil de FAQ \LaTeX{} francophone, alors vous serez certainement
en mesure d'utiliser la \vlf.

Il reste juste un dernier test à effectuer pour en être sûr\dots


\section{Notes contextuelles}

La \vlf{} ne s'appuie pas seulement sur de simples liens hypertextes,
et fait également appel à la magie du PDF pour transmettre des informations
supplémentaires par le biais d'infobulles et de notes contextuelles.
Malheureusement, peu de visualisateurs de PDF prennent en charge tous
les mécanismes requis: annotations de type \textsf{Text} ou \textsf{Widget},
champs de formulaires et JavaScript. Vérifiez si l'hyperlien suivant
fonctionne dans votre visualisateur de PDF:

\begin{center}
  \shorthandoff{:}
  \cooltooltip[0 0 1]{Note contextuelle}{Des informations supplémentaires
  devraient apparaître ici.}{https://faq.gutenberg.eu.org/}{FAQ LaTeX
  francophone}{Lien hypertexte comme dans la \vlf.\strut}
  \shorthandon{:}
\end{center}

Si tout va bien, en plaçant le pointeur de la souris sur le texte
\og{}Lien hypertexte comme dans la \vlf{}\fg{}, vous devriez voir apparaître
une info-bulle indiquant \og{}FAQ \LaTeX{} francophone\fg{} et faire surgir
une petite fenêtre intitulée \og{}Note contextuelle\fg{} et contenant une ligne
de texte.

Que l'info-bulle et la note contextuelle fonctionnent ou non dans votre
visualisateur de PDF, cliquer sur l'hyperlien devrait ouvrir un navigateur
web sur la page d'accueil de la FAQ \LaTeX{} francophone. Si c'est le cas,
\mbox{\emph{félicitations!}} La \vlf{} est quasi-certainement utilisable
avec votre visualisateur de PDF. Si ce n'est pas le cas, la
\cooltooltiptoggle{\fcolorbox{titlecolor}{bgcolor}{désactivation des notes contextuelles}}
peut résoudre le problème (un nouveau clic les réactivera).

\end{document}
